<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rede Unitária Antifascista</title>
    <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rede Unitária Antifascista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2021 13:11:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redeunitariaantifascista.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coletivos Integrantes</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/integrantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/integrantes/</guid>
      <description>A Rede Unitária Antifascista é composta por:
 Núcleo Antifascista dos Açores Núcleo Antifascista de Aveiro Núcleo Antifascista de Barcelos Núcleo Antifascista de Braga Núcleo Antifascista do Porto Núcleo Antifascista de Vila do Conde e Póvoa de Varzim Brigada Fernanda Mateus - Antifascistas de Coimbra Plataforma Antifascista de Lisboa e Vale do Tejo Grupo Antifascista Miguel Torga STCC - Sindicato dos Trabalhadores de Call Center  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenciais 2021: Vota pela Democracia</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</guid>
      <description>As actuais eleições presidenciais assumem uma importância redobrada. A direita tradicional, representada por Marcelo, e a extrema-direita, que aproveita para medir forças, têm a intenção de repetir, a nível nacional, aquilo que foi a sua aliança nos Açores. As presidenciais podem representar a preparação do terreno para uma solução deste género. Nem a direita tradicional, nem a extrema-direita, nem a sua aliança servem os anseios e as necessidades do povo, pelo que o seu combate faz-se nas ruas, mas no dia 24 de Janeiro, deve expressar-se também nas urnas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antifacho 03 - Janeiro 2021</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-03/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 16:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-03/</guid>
      <description>Conteúdos Antifacho  Le pen e Ventura: A hipocrisia da extrema-direita Nem Marcelo nem Ventura Rosa Luxemburgo e Karl Liebknecht: A origem do Partido Comunista Alemão A FUA agora é RUA  Suplemento - As Vozes na RUA  Ana Gomes: uma escolha pela liberdade e pela justiça Marisa Matias: o voto pela liberdade João Ferreira: um projeto popular, anticapitalista e antifascista Sem união, contestação!  Download    Antifacho As Vozes na RUA          Clica na imagem para fazer download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receção Antifascista a Marine Le Pen</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 14:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</guid>
      <description>Data e Local Data: Domingo, dia 10 de Janeiro às 11h00
Local: Praça Luís de Camões
Manifesto “Será um orgulho enorme ter a Marine Le Pen ao meu lado em Lisboa” diz André Ventura no Jornal de Notícias. A mesma Marine Le Pen que, desde 2011, é a líder da Frente Nacional (agora Reagrupamento Nacional) e a cara da extrema-direita francesa.
Em França, os ataques aos imigrantes, refugiados e pessoas racializadas são a prática mais comum da líder da FN, como quando veio dizer que França não deveria incluir o ensino de Português no plano público, pois não teria que ser “despesa de Estado ” ensinar a língua de origem a imigrantes, apesar de o ensino da língua portuguesa em França ser financiado pelo Governo português, sem custos para a Educação nacional francesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contactos</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/contactos/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 19:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/contactos/</guid>
      <description>Podes contactar-nos por:
 Email: redeunitariaantifascista@protonmail.com Facebook: https://www.facebook.com/Redeunitariantifascista Twitter: https://twitter.com/RedeUnitaria Instagram: https://www.instagram.com/redeunitariaantifa/  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem Marcelo nem Ventura</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</guid>
      <description>As eleições presidenciais em Portugal representarão uma nova possibilidade para a extrema-direita proto-fascista ganhar força e alento, e a esquerda com a sua divisão parece apostada em contribuir para essa hipótese.
A esquerda parlamentar - que passou os últimos cinco anos amarrada às políticas do governo que levaram, pelos seus efeitos negativos, ao ressurgimento da extrema-direita no país - cai agora no erro de não levar a sério a disputa presidencial apenas lançando candidaturas para marcar território.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antifacho 02 - Dezembro</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-02/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-02/</guid>
      <description>Conteúdos Antifacho  Eleições Presidenciais: nem Marcelo, nem Ventura Orçamento de Austeridade 2021 Quanto custa ser racista? XIII Governo Regional: Vergonha Nacional  Suplemento - As Vozes da FUA  Ana Gomes: uma escolha pela liberdade e pela justiça Marisa Matias: o voto pela liberdade João Ferreira: um projeto popular, anticapitalista e antifascista Sem união, contestação!  Download    Antifacho As Vozes da FUA          Clica na imagem para fazer download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A FUA continua: todos para a RUA</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</guid>
      <description>Camaradas ativistas,
Nas últimas semanas, a Frente Unitária Antifascista (FUA) esteve envolvida numa crise interna, com discussões que por vezes transbordaram para fora dela, muitas vezes de forma enviesada. Tudo isto devido a um lamentável e evitável episódio de machismo por um elemento da coordenação, seguido do sequestro dos nossos meios de comunicação, quando o dito elemento se recusou a retratar o seu comportamento e por isso decidiu abrir uma guerra contra a mesma FUA que ajudou a criar, acabando por se apropriar de todos os nossos meios de comunicação e, por fim, eliminá-los, para que mais ninguém os pudesse utilizar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
