<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rede Unitária Antifascista</title>
    <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/</link>
    <description>Recent content on Rede Unitária Antifascista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 13:10:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redeunitariaantifascista.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coletivos Integrantes</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/integrantes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/integrantes/</guid>
      <description>A Rede Unitária Antifascista é composta por:
 Núcleo Antifascista dos Açores Núcleo Antifascista de Aveiro Núcleo Antifascista de Barcelos Núcleo Antifascista de Braga Núcleo Antifascista do Porto Núcleo Antifascista de Vila do Conde e Póvoa de Varzim Brigada Fernanda Mateus - Antifascistas de Coimbra Plataforma Antifascista de Lisboa e Vale do Tejo Grupo Antifascista Miguel Torga STCC - Sindicato dos Trabalhadores de Call Center  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mundo Contra o Racismo</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/mundo-contra-o-racismo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:10:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/mundo-contra-o-racismo/</guid>
      <description>Comunicado de imprensa Vemos, no mesmo país que se quis mostrar ao mundo como um paraíso da tolerância, que a extrema-direita cresce, os discursos discriminatórios e de ódio racial propagam-se cada vez mais, e que a violência exercida sobre as comunidades racializadas se normaliza, diante a inércia por parte do estado e sucessivos governos. Esta violência concretiza-se, por um lado, em atentados directos à nossa vida e integridade física, como os casos de violência policial que no ano passado deixaram o país em choque, e forçaram diferentes sectores da sociedade a confrontar-se com a realidade de um país onde o racismo abunda e faz vítimas, pessoas reais, com nomes, histórias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Motivos para sair à RUA no 8 de Março</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/5-motivos-para-sair-%C3%A0-rua-no-8-de-mar%C3%A7o/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 11:16:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/5-motivos-para-sair-%C3%A0-rua-no-8-de-mar%C3%A7o/</guid>
      <description>1. Pelas sobreviventes da Violência de Género Não é novidade que em Portugal há uma normalização e perpetuação da violência contra as mulheres, situação que se tem agravado desde o início da pandemia.
São as mulheres que estão na linha da frente como profissionais de saúde, nos supermercados e nas limpezas, a deslocarem-se em transportes públicos que há muito são subfinanciados, a garantir que o país não pára numa altura como a que vivemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 de Março: Mundo Contra Racismo</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/20-de-mar%C3%A7o-mundo-contra-racismo/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 14:14:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/20-de-mar%C3%A7o-mundo-contra-racismo/</guid>
      <description>A RUA assume em Portugal a iniciativa da acção global por um mundo sem racismo, iniciativa internacional a acontecer em centenas de cidades por dezenas de países. Uma frente internacional, unida contra todas as formas de racismo, islamofobia, e antisemitismo. Juntem-se aos colectivos na organização do dia internacional contra o racismo, #WorldAgainstRacism, a 20 de Março 2021.
A reunião preparatória para os colectivos interessados será no dia 27 de Fevereiro, pelas 14H00, inscrevam-se por email para redeunitariaantifascista@protonmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a petição que exige a deportação de Mamadou Ba</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sobre-a-peti%C3%A7%C3%A3o-que-exige-a-deporta%C3%A7%C3%A3o-de-mamadou-ba/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sobre-a-peti%C3%A7%C3%A3o-que-exige-a-deporta%C3%A7%C3%A3o-de-mamadou-ba/</guid>
      <description>Recebemos com grande perturbação a notícia de que milhares de pessoas assinaram uma petição pública a exigir a deportação do ativista anti-racista Mamadou Ba.
&amp;quot;[As afirmações de “Mamadu Ma”] apenas têm contribuído para fomentar o ódio e o mau estar entre as raças!&amp;quot;, &amp;ldquo;Serve a presente petição pública para que a Assembleia da República vote favoravelmente pela expulsão de Portugal de alguém que não se sente bem em Portugal nem com a nossa cultura e valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antifacho 04 - Fevereiro 2021</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-04/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-04/</guid>
      <description>Conteúdos Antifacho  Sororidades Presidenciais 2021: O perigo fascista cresce, mas a resistência está na rua Lei de (In)Segurança Global na França Sem Legenda Petição contra a normalização e naturalização da extrema direita  Download    Antifacho         Clica na imagem para fazer download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenciais 2021: O perigo fascista cresce, mas a resistência está na rua</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-o-perigo-fascista-cresce-mas-a-resist%C3%AAncia-est%C3%A1-na-rua/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-o-perigo-fascista-cresce-mas-a-resist%C3%AAncia-est%C3%A1-na-rua/</guid>
      <description>O resultado das eleições presidenciais do dia 25 de Janeiro de 2021 foi simultaneamente previsível e amargo. Previsível pela vitória esmagadora do atual Presidente Marcelo Rebelo de Sousa; amargo pela corrida renhida entre Ana Gomes e André Ventura, e pela débil votação em João Ferreira e Marisa Matias. Já a elevada taxa de abstenção faz exagerar pequenas variações na expressão do voto, resultado da alienação provocada por uma democracia doente, acrescida às centenas de pessoas que não puderam votar devido à pandemia da COVID-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenciais 2021: Vota pela Democracia</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</guid>
      <description>As actuais eleições presidenciais assumem uma importância redobrada. A direita tradicional, representada por Marcelo, e a extrema-direita, que aproveita para medir forças, têm a intenção de repetir, a nível nacional, aquilo que foi a sua aliança nos Açores. As presidenciais podem representar a preparação do terreno para uma solução deste género. Nem a direita tradicional, nem a extrema-direita, nem a sua aliança servem os anseios e as necessidades do povo, pelo que o seu combate faz-se nas ruas, mas no dia 24 de Janeiro, deve expressar-se também nas urnas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antifacho 03 - Janeiro 2021</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-03/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 16:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-03/</guid>
      <description>Conteúdos Antifacho  Le pen e Ventura: A hipocrisia da extrema-direita Nem Marcelo nem Ventura Rosa Luxemburgo e Karl Liebknecht: A origem do Partido Comunista Alemão A FUA agora é RUA  Suplemento - As Vozes na RUA  Ana Gomes: uma escolha pela liberdade e pela justiça Marisa Matias: o voto pela liberdade João Ferreira: um projeto popular, anticapitalista e antifascista Sem união, contestação!  Download    Antifacho As Vozes na RUA          Clica na imagem para fazer download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receção Antifascista a Marine Le Pen</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 14:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</guid>
      <description>Data e Local Data: Domingo, dia 10 de Janeiro às 11h00
Local: Praça Luís de Camões
Manifesto “Será um orgulho enorme ter a Marine Le Pen ao meu lado em Lisboa” diz André Ventura no Jornal de Notícias. A mesma Marine Le Pen que, desde 2011, é a líder da Frente Nacional (agora Reagrupamento Nacional) e a cara da extrema-direita francesa.
Em França, os ataques aos imigrantes, refugiados e pessoas racializadas são a prática mais comum da líder da FN, como quando veio dizer que França não deveria incluir o ensino de Português no plano público, pois não teria que ser “despesa de Estado ” ensinar a língua de origem a imigrantes, apesar de o ensino da língua portuguesa em França ser financiado pelo Governo português, sem custos para a Educação nacional francesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contactos</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/contactos/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 19:19:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/about/contactos/</guid>
      <description>Podes contactar-nos por:
 Email: redeunitariaantifascista@protonmail.com Facebook: https://www.facebook.com/Redeunitariantifascista Twitter: https://twitter.com/RedeUnitaria Instagram: https://www.instagram.com/redeunitariaantifa/  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem Marcelo nem Ventura</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</guid>
      <description>As eleições presidenciais em Portugal representarão uma nova possibilidade para a extrema-direita proto-fascista ganhar força e alento, e a esquerda com a sua divisão parece apostada em contribuir para essa hipótese.
A esquerda parlamentar - que passou os últimos cinco anos amarrada às políticas do governo que levaram, pelos seus efeitos negativos, ao ressurgimento da extrema-direita no país - cai agora no erro de não levar a sério a disputa presidencial apenas lançando candidaturas para marcar território.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antifacho 02 - Dezembro</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-02/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:14:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/antifacho/antifacho-02/</guid>
      <description>Conteúdos Antifacho  Eleições Presidenciais: nem Marcelo, nem Ventura Orçamento de Austeridade 2021 Quanto custa ser racista? XIII Governo Regional: Vergonha Nacional  Suplemento - As Vozes da FUA  Ana Gomes: uma escolha pela liberdade e pela justiça Marisa Matias: o voto pela liberdade João Ferreira: um projeto popular, anticapitalista e antifascista Sem união, contestação!  Download    Antifacho As Vozes da FUA          Clica na imagem para fazer download</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A FUA continua: todos para a RUA</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</guid>
      <description>Camaradas ativistas,
Nas últimas semanas, a Frente Unitária Antifascista (FUA) esteve envolvida numa crise interna, com discussões que por vezes transbordaram para fora dela, muitas vezes de forma enviesada. Tudo isto devido a um lamentável e evitável episódio de machismo por um elemento da coordenação, seguido do sequestro dos nossos meios de comunicação, quando o dito elemento se recusou a retratar o seu comportamento e por isso decidiu abrir uma guerra contra a mesma FUA que ajudou a criar, acabando por se apropriar de todos os nossos meios de comunicação e, por fim, eliminá-los, para que mais ninguém os pudesse utilizar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
