<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Rede Unitária Antifascista</title>
    <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Rede Unitária Antifascista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 15:17:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nem Marcelo nem Ventura</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</guid>
      <description>As eleições presidenciais em Portugal representarão uma nova possibilidade para a extrema-direita proto-fascista ganhar força e alento e a esquerda com a sua divisão parece apostada em contribuir para essa hipótese.
A esquerda parlamentar que passou os últimos cinco anos amarrada às políticas do governo que levaram, pelos seus efeitos negativos, ao ressurgimento da extrema-direita no país cai agora no erro de não levar a sério a disputa presidencial apenas lançando candidaturas para marcar território.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A FUA continua: todos para a RUA</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 23:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</guid>
      <description>Camaradas activistas,
Nas últimas semanas a Frente Unitária Antifascista (FUA) esteve envolvida numa crise interna, com discussões que por vezes transbordaram para fora dela, muitas vezes de forma enviesada, devido a um lamentável e evitável episódio de machismo por um elemento da coordenação, seguido do sequestro dos nossos meios de comunicação, quando o dito elemento se recusou a retratar o seu comportamento e por isso decidiu abrir uma guerra contra a mesma FUA que ajudou a criar, acabando por se apropriar de todos os nossos meios de comunicação e, por fim, eliminá-los, para que mais ninguém os pudesse utilizar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
