<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on Rede Unitária Antifascista</title>
    <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Artigos on Rede Unitária Antifascista</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 15:17:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sangramos, mas não nos rendemos</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sangramos-mas-n%C3%A3o-nos-rendemos/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 23:29:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sangramos-mas-n%C3%A3o-nos-rendemos/</guid>
      <description>Em 1990, a Organização Mundial de Saúde deixou de classificar a homossexualidade como distúrbio mental, mas os crimes motivados pela LGBTIfobia têm aumentado um pouco por todo o mundo. A opressão sofrida por pessoas LGBTI+ está firmemente enraizada nas estruturais materiais da sociedade capitalista e na necessidade de manter a hegemonia de uma ideologia sexista e reacionária para a manutenção de uma sociedade de classes. A luta LGBTI+ é uma luta histórica pelo progresso e contra as amarras da sociedade capitalista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O fascismo não passou em Coimbra</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/o-fascismo-n%C3%A3o-passou-em-coimbra/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:22:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/o-fascismo-n%C3%A3o-passou-em-coimbra/</guid>
      <description>Nos dias 28 e 30 de maio, o povo de Coimbra saiu à rua para deixar claro, mais uma vez, o seu repúdio pelas políticas reacionárias encabeçadas por André Ventura e pelo seu cúmplice italiano Matteo Salvini.
A derrota do simbolismo fascista No dia 28 de maio de 1926 foi instaurada a Ditadura Militar em Portugal, que mais tarde deu origem à ditadura fascista Salazarista que assombrou o povo deste país durante quase meio século.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fora Ventura e Salvini. Manifestação Nacional Antifascista</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/fora-ventura-e-salvini.-manifesta%C3%A7%C3%A3o-nacional-antifascista/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 13:29:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/fora-ventura-e-salvini.-manifesta%C3%A7%C3%A3o-nacional-antifascista/</guid>
      <description>A derrota de Trump enfraqueceu a estrutura de apoio internacional da extrema-direita. Bolsonaro viu o seu governo e base eleitoral começar a desmoronar-se. Matteo Salvini saiu do governo italiano e desceu nas sondagens. Agora, todos apostam na candidatura de Marine Le Pen à presidência da república francesa, onde as sondagens sugerem uma luta pela vitória.
Trump não caiu pela indiferença da oposição “progressista” no Congresso americano. Caiu porque o movimento popular não lhe deu folga durante os quatros anos de mandato, fosse ele feminista, operário ou, no final, antirracista e antifascista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A RUA Solidariza-se com Mamadou Ba Contra o Racismo</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-rua-solidariza-se-com-mamadou-ba-contra-o-racismo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 13:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-rua-solidariza-se-com-mamadou-ba-contra-o-racismo/</guid>
      <description>No inicio do mês de Março, em entrevista ao jornal Público, o primeiro-ministro, António Costa, decidiu, lamentavelmente e contra si próprio enquanto pessoa racializada, equiparar a ameaça racista e fascista das forças de extrema-direita à acção dos movimentos antirracista e antifascista: “nem André Ventura nem Mamadou Ba representam aquilo que é o sentimento da generalidade do país. Felizmente”.
António Costa faz, assim, eco do ideário da extrema-direita, negando o racismo estrutural que dilacera as nossas sociedades e procura atestar que quem se dedica a combater o racismo é semelhante àquele que dele tira proveito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mundo Contra o Racismo</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/mundo-contra-o-racismo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:10:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/mundo-contra-o-racismo/</guid>
      <description>Comunicado de imprensa Vemos, no mesmo país que se quis mostrar ao mundo como um paraíso da tolerância, que a extrema-direita cresce, os discursos discriminatórios e de ódio racial propagam-se cada vez mais, e que a violência exercida sobre as comunidades racializadas se normaliza, diante a inércia por parte do estado e sucessivos governos. Esta violência concretiza-se, por um lado, em atentados directos à nossa vida e integridade física, como os casos de violência policial que no ano passado deixaram o país em choque, e forçaram diferentes sectores da sociedade a confrontar-se com a realidade de um país onde o racismo abunda e faz vítimas, pessoas reais, com nomes, histórias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Motivos para sair à RUA no 8 de Março</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/5-motivos-para-sair-%C3%A0-rua-no-8-de-mar%C3%A7o/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 11:16:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/5-motivos-para-sair-%C3%A0-rua-no-8-de-mar%C3%A7o/</guid>
      <description>1. Pelas sobreviventes da Violência de Género Não é novidade que em Portugal há uma normalização e perpetuação da violência contra as mulheres, situação que se tem agravado desde o início da pandemia.
São as mulheres que estão na linha da frente como profissionais de saúde, nos supermercados e nas limpezas, a deslocarem-se em transportes públicos que há muito são subfinanciados, a garantir que o país não pára numa altura como a que vivemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 de Março: Mundo Contra Racismo</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/20-de-mar%C3%A7o-mundo-contra-racismo/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 14:14:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/20-de-mar%C3%A7o-mundo-contra-racismo/</guid>
      <description>A RUA assume em Portugal a iniciativa da acção global por um mundo sem racismo, iniciativa internacional a acontecer em centenas de cidades por dezenas de países. Uma frente internacional, unida contra todas as formas de racismo, islamofobia, e antisemitismo. Juntem-se aos colectivos na organização do dia internacional contra o racismo, #WorldAgainstRacism, a 20 de Março 2021.
A reunião preparatória para os colectivos interessados será no dia 27 de Fevereiro, pelas 14H00, inscrevam-se por email para redeunitariaantifascista@protonmail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a petição que exige a deportação de Mamadou Ba</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sobre-a-peti%C3%A7%C3%A3o-que-exige-a-deporta%C3%A7%C3%A3o-de-mamadou-ba/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/sobre-a-peti%C3%A7%C3%A3o-que-exige-a-deporta%C3%A7%C3%A3o-de-mamadou-ba/</guid>
      <description>Recebemos com grande perturbação a notícia de que milhares de pessoas assinaram uma petição pública a exigir a deportação do ativista anti-racista Mamadou Ba.
&amp;quot;[As afirmações de “Mamadu Ma”] apenas têm contribuído para fomentar o ódio e o mau estar entre as raças!&amp;quot;, &amp;ldquo;Serve a presente petição pública para que a Assembleia da República vote favoravelmente pela expulsão de Portugal de alguém que não se sente bem em Portugal nem com a nossa cultura e valores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenciais 2021: O perigo fascista cresce, mas a resistência está na rua</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-o-perigo-fascista-cresce-mas-a-resist%C3%AAncia-est%C3%A1-na-rua/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:25:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-o-perigo-fascista-cresce-mas-a-resist%C3%AAncia-est%C3%A1-na-rua/</guid>
      <description>O resultado das eleições presidenciais do dia 25 de Janeiro de 2021 foi simultaneamente previsível e amargo. Previsível pela vitória esmagadora do atual Presidente Marcelo Rebelo de Sousa; amargo pela corrida renhida entre Ana Gomes e André Ventura, e pela débil votação em João Ferreira e Marisa Matias. Já a elevada taxa de abstenção faz exagerar pequenas variações na expressão do voto, resultado da alienação provocada por uma democracia doente, acrescida às centenas de pessoas que não puderam votar devido à pandemia da COVID-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenciais 2021: Vota pela Democracia</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/presidenciais-2021-vota-pela-democracia/</guid>
      <description>As actuais eleições presidenciais assumem uma importância redobrada. A direita tradicional, representada por Marcelo, e a extrema-direita, que aproveita para medir forças, têm a intenção de repetir, a nível nacional, aquilo que foi a sua aliança nos Açores. As presidenciais podem representar a preparação do terreno para uma solução deste género. Nem a direita tradicional, nem a extrema-direita, nem a sua aliança servem os anseios e as necessidades do povo, pelo que o seu combate faz-se nas ruas, mas no dia 24 de Janeiro, deve expressar-se também nas urnas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receção Antifascista a Marine Le Pen</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 14:46:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/rece%C3%A7%C3%A3o-antifascista-a-marine-le-pen/</guid>
      <description>Data e Local Data: Domingo, dia 10 de Janeiro às 11h00
Local: Praça Luís de Camões
Manifesto “Será um orgulho enorme ter a Marine Le Pen ao meu lado em Lisboa” diz André Ventura no Jornal de Notícias. A mesma Marine Le Pen que, desde 2011, é a líder da Frente Nacional (agora Reagrupamento Nacional) e a cara da extrema-direita francesa.
Em França, os ataques aos imigrantes, refugiados e pessoas racializadas são a prática mais comum da líder da FN, como quando veio dizer que França não deveria incluir o ensino de Português no plano público, pois não teria que ser “despesa de Estado ” ensinar a língua de origem a imigrantes, apesar de o ensino da língua portuguesa em França ser financiado pelo Governo português, sem custos para a Educação nacional francesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nem Marcelo nem Ventura</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 16:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/nem-marcelo-nem-ventura/</guid>
      <description>As eleições presidenciais em Portugal representarão uma nova possibilidade para a extrema-direita proto-fascista ganhar força e alento, e a esquerda com a sua divisão parece apostada em contribuir para essa hipótese.
A esquerda parlamentar - que passou os últimos cinco anos amarrada às políticas do governo que levaram, pelos seus efeitos negativos, ao ressurgimento da extrema-direita no país - cai agora no erro de não levar a sério a disputa presidencial apenas lançando candidaturas para marcar território.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A FUA continua: todos para a RUA</title>
      <link>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://redeunitariaantifascista.github.io/posts/a-fua-continua-todos-para-a-rua/</guid>
      <description>Camaradas ativistas,
Nas últimas semanas, a Frente Unitária Antifascista (FUA) esteve envolvida numa crise interna, com discussões que por vezes transbordaram para fora dela, muitas vezes de forma enviesada. Tudo isto devido a um lamentável e evitável episódio de machismo por um elemento da coordenação, seguido do sequestro dos nossos meios de comunicação, quando o dito elemento se recusou a retratar o seu comportamento e por isso decidiu abrir uma guerra contra a mesma FUA que ajudou a criar, acabando por se apropriar de todos os nossos meios de comunicação e, por fim, eliminá-los, para que mais ninguém os pudesse utilizar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
